===================================
FAQ: Возможные технические проблемы
===================================

Установка и запуск
==================

Varwin не устанавливается 
-------------------------
1. Проверьте соответствие вашего ПК `системным требованиям. <https://varwin.readthedocs.io/ru/latest/platform/equipment.html#id2>`__
2. Обратитесь в службу поддержки Varwin `support@varwin.com <support@varwin.com>`__ с описанием проблемы (рекомендуем приложить скриншот ошибки).

Varwin не запускается
---------------------
Желтая точка на значке означает, что программа запускается. Это может занять до двух минут.

.. image:: faq-images/image3.png

Если вы видите красную точку - произошла ошибка запуска.

.. image:: faq-images/image9.png
   :scale: 44 %

Действия в этом случае:

.. hint:: Здесь и далее: каждое следующее действие выполняется, если предыдущее не помогло.

1. Вызовите меню, щелкнув по значку Varwin один раз правой или левой кнопкой мыши. Перезапустите Varwin через меню.

.. image:: faq-images/image4.png
	:scale: 75 %

2. Перезапустите Windows.
3. Проверьте, не закрыты ли порты брандмауэра*.

\*\ При первом запуске Varwin вы можете получить несколько оповещений от брандмауэра Windows. Везде выберите “Разрешить доступ” (вы разрешаете доступ определенным сервисам Varwin, без этого платформа не запустится).

4. Вызовите меню, выберите “Открыть лог”.

.. image:: faq-images/image8.png

5. Обратитесь в службу поддержки Varwin `support@varwin.com <support@varwin.com>`__ и отправьте лог (при наличии интернет-соединения).

Не отображается / некорректно отображается интерфейс при открытии приложения Varwin RMS
---------------------------------------------------------------------------------------
Обратитесь в службу поддержки Varwin `support@varwin.com <support@varwin.com>`__ с описанием проблемы (рекомендуем приложить скриншот).

Проблемы с файлами
==================
Файл не импортируется в библиотеку
----------------------------------
Если файл из архива: убедитесь, что перед импортом архив был распакован, и импорт производится из папки.

Запуск VR-клиента
=================
VR-клиент не запускается
------------------------
1. Проверьте соответствие вашего VR-оборудования и ПК системным требованиям (ссылка).
2. Переустановите VR-клиент.

Клиент запустился, но в шлеме черный экран
-------------------------------------------
1. *Для оборудования Windows Mixed Reality*: сверьтесь с инструкцией к вашему оборудованию.
2. *Для оборудования HTC Vive*: проверьте, что базовые станции включены, и вы находитесь в зоне их покрытия.
3. Перезапустите Steam VR.
4. Перезапустите ПК.
5. Проверьте, работают ли на этом оборудовании другие VR-приложения. 

   a. Если да - обратитесь в службу поддержки Varwin `support@varwin.com. <support@varwin.com>`__
   b. Если нет - обратитесь в службу поддержки производителя оборудования.
   
Клиент запустился, но ничего не происходит
------------------------------------------
Если в системе ноутбука по умолчанию выбрана интегрированная графическая карта, платформа запустит VR-клиент, но работать в нем не даст. Пользователь увидит в VR ошибку (см. скриншот). 

.. image:: faq-images/image5.png

В этом случае необходимо переключиться на дискретную видеокарту:

1. Кликните правой кнопкой на рабочем столе Windows, потом кликните панель управления NVIDIA из контекстного меню.
2. Нажмите на пункт из левого меню «Управление параметрами 3D».
3. Справа выберите вкладку «Глобальные параметры», выберите «Высокопроизводительный процессор NVIDIA» из раздела «Высокопроизводительный процессор».

.. image:: faq-images/image2.png

Проблемы с VR-клиентом
=======================
Не отображаются контроллеры 
----------------------------
1. Проверьте, что контроллеры заряжены и включены.
2. Перезапустите VR-клиент.
3. Перезапустите Steam VR.

Контроллеры отображаются в некорректном месте
---------------------------------------------

1. Подвигайте контроллерами и шлемом.
2. Перезапустите VR-клиент.
3. Перезапустите Steam VR.
4. Перезагрузите ПК.
5. Перекалибруйте шлем (обратитесь к инструкции к вашему оборудованию).

Некорректный уровень пола или горизонта
---------------------------------------

1. Подвигайте контроллерами и шлемом.
2. Перезапустите VR-клиент. 
3. Перезапустите Steam VR.
4. *Для Windows Mixed Reality (пол)*: 

   a. В виртуальной реальности зайдите в “Портал смешанной реальности”. Для этого нажмите кнопку “Система” (Windows) на контроллере, затем виртуальную кнопку “Домой”. 
      
   .. attention:: Приложение Varwin будет закрыто.
	  
   b. зайдите во “Все приложения”.
   c. запустите приложение “Настройка пола” (Room Adjustment или Floor Adjustment в англоязычном интерфейсе).
   d. нажмите  на появившуюся иконку человечка.
   e. следуйте дальнейшим инструкциям для корректировки высоты пола.

.. image:: faq-images/image1.png
   :scale: 60 %

5. *Для Windows Mixed Reality (горизонт)*: 

   a. Вне виртуальной реальности откройте “Портал смешанной реальности” (обычно он работает одновременно с VR-клиентом Varwin).
   b. нажмите на кнопку “Меню” (три линии слева сверху).
   c. выберите “Настроить границу помещения” (Run Setup или Set up Room Boundary в англоязычном интерфейсе).
   d. следуйте дальнейшим инструкциям для перенастройки шлема.

.. image:: faq-images/image7.png  

6. Перекалибруйте шлем (обратитесь к инструкции к вашему оборудованию).
7. Перезагрузите ПК.

VR-клиент вылетает (без сообщения об ошибке)
--------------------------------------------
1. Проверьте, работает ли Steam VR / Oculus Rift / Windows Mixed Reality.
2. Обратитесь в службу поддержки Varwin `support@varwin.com <support@varwin.com>`__ с логами.

   a. Как получить лог: вызовите меню, щелкнув по значку Varwin один раз правой или левой кнопкой мыши. Выберите “Открыть лог”.
   
.. image:: faq-images/image8.png

VR-клиент показывает ошибку
===========================
Ошибка компиляции / выполнения логики / инициализации логики
------------------------------------------------------------

Проверьте набранное в Blockly. Внимание: проблемные участки подсвечиваются.

Ошибка чтения стартовых параметров / нахождения стартовых аргументов / сохранения/ сервер не отвечает
-----------------------------------------------------------------------------------------------------

1. Перезагрузите Varwin.
2. Переустановите Varwin.
3. Обратитесь в службу поддержки Varwin `support@varwin.com. <support@varwin.com>`__

Ошибка загрузки объекта
-----------------------

Обратитесь к разработчику объекта.

Ошибка загрузки сцены / точка появления игрока не найдена
---------------------------------------------------------

Обратитесь к разработчику сцены (шаблона сцены).

Ошибка загрузки конфигурации мира / неизвестная ошибка
------------------------------------------------------

Обратитесь в службу поддержки Varwin `support@varwin.com <support@varwin.com>`__ с логами.

	a. Как получить лог: вызовите меню, щелкнув по значку Varwin один раз правой или левой кнопкой мыши. Выберите “Открыть лог”

.. image:: faq-images/image8.png

Сервер недоступен
-----------------

1. Вызовите меню, щелкнув по значку Varwin один раз правой или левой кнопкой мыши. 
2. Перезапустите Varwin через меню.

.. image:: faq-images/image4.png
	:scale: 70 %






